# 超实用的jquery代码段

## CH01 jQuery操作网页
* 1.1  显示或隐藏网页内容
* 1.2  切换页面的显示或隐藏
* 1.3  实现幻灯片式的淡入淡出效果
* 1.4  切换页面的淡入淡出
* 1.5  页面的滑动隐藏
* 1.6  切换页面的滑动
* 1.7  图片的动画效果
* 1.8  停止动画效果
* 1.9  Callback会调
* 1.10  用链式（Chaining）操作提高效率
* 1.11  在新窗口中打开链接
* 1.12  强制在弹出窗口中打开链接
* 1.13  平滑滚动页面到某个锚点
* 1.14  强制阻止文本行换行
* 1.15  实现 iframe 高度自适应
* 1.16  实现左右 div 自适应相同高度
* 1.17  获取鼠标在屏幕中的坐标
* 1.18  获取鼠标在窗口客户区中的坐标
* 1.19  获取鼠标在页面中的坐标
* 1.20  设置Flash对象的WMode窗口模式
* 1.21  实现类似 twitter 的字数限制效果
* 1.22  提示文本的现实与隐藏
* 1.23  实现闪烁文本效果
* 1.24  实现文字动画效果
* 1.25  实现文字跟随鼠标移动变化的动画效果
* 1.26  文本域中光标的定位
* 1.27  实现可折叠效果
* 1.28  文本框内容自动缩近
* 1.29  禁止页面滚动
* 1.30  页面加载后居中显示消息框
* 1.31  创建页面固定浮动栏的方法

## CH02  jQuery操作DOM元素
* 2.1  验证某个元素是否为空
* 2.2  检查特定HTML元素
* 2.3  判断HTML元素是否嵌套
* 2.4  获取当前元素的索引值
* 2.5  插入节点元素
* 2.6  复制节点元素
* 2.7  替换节点元素
* 2.8  删除节点元素
* 2.9  为元素绑定事件
* 2.10  如何从元素中除去HTML标签
* 2.11  限制文本域中的字符个数
* 2.12  选中页面上的所有复选框
* 2.13  禁用表单的回车键提交
* 2.14  禁用右键单击上下文菜单
* 2.15  禁用文本选择功能
* 2.16  输入框获取焦点时文本高亮提示
* 2.17  实现多个输入框同步操作
* 2.18  在新窗口打开外部链接
* 2.19  实现outerHTML属性
* 2.20  实现带固定表头的表格
* 2.21  为表单内控件设定缺省数值和文本
* 2.22  防止单个页面重复提交按钮
* 2.23  取得列表控件选中的option对象
* 2.24  限制输入框仅接受特殊字符的输入
* 2.25  禁止页面全部超链接
* 2.26  实现动态组合列表框
* 2.27  使用属性过滤器
* 2.28  测试某个元素是否可见

## CH03  禁止或启用输入框
* 3.1  启用/禁用输入框
* 3.2  实时监听输入框字符的变化
* 3.3  实时监听输入框值的变化
* 3.4  绑定鼠标右键单击事件
* 3.5  双击不选中文本
* 3.6  通过单击事件添加或解除绑定
* 3.7  激活整个div层的单机事件
* 3.8  鼠标单机实现div的选取
* 3.9  模拟鼠标单击事件
* 3.10  设定时间间隔
* 3.11  设定时间延迟
* 3.12  延迟显示子菜单
* 3.13  通过事件获取页面加载时间
* 3.14  为动态添加的元素绑定事件处理函数
* 3.15  为表格单行增加单机事件
* 3.16  用回车键模拟tab键

## CH04  jquery操作css样式
* 4.1  使用addClass()函数动态添加样式类
* 4.2  使用removeClass()函数动态移除样式类
* 4.3  使用toggleClass()函数切换页面元素的样式类
* 4.4  为body增加class类支持
* 4.5  操作div的显示与隐藏
* 4.6  设定div始终居中显示
* 4.7  测试浏览器是否支持某些css3属性
* 4.8  添加hover类到指定元素
* 4.9  基于url地址为导航链接添加class样式
* 4.10  延迟添加class类
* 4.11  延迟清除class类
* 4.12  动态调整页面的字体大小

## CH05  jquery实现用户输入自动完成功能
* 5.1  最简单的用户输入自动完成
* 5.2  使用远程数据源的自动完成
* 5.3  带缓存的自动完成
* 5.4  带滚动条的自动完成
* 5.5  Combobox风格的自动完成
* 5.6  读取XML数据的自动完成
* 5.7  多维数据的自动完成
* 5.8  读取远程json数据的自动完成

## CH06  jquery实现拖放功能
* 6.1  基本拖放功能
* 6.2  基于事件拖放
* 6.3  限制移动范围的拖放
* 6.4  延迟进行的拖放
* 6.5  具有对齐功能的缩放
* 6.6  自动滚动的拖放
* 6.7  反转位置的拖放
* 6.8  使用事件监控拖拽次数
* 6.9  拖动时动态修改鼠标的光标类型和位置
* 6.10  拖拽并放置到目标容器
* 6.11  限制可放置的元素
* 6.12  实现可拖放的购物车
* 6.13  可排序的拖放
* 6.14  在多个列表之间进行拖放
* 6.15  使用拖动方式选择多个元素
* 6.16  在两个tab标签之间拖动
* 6.17  拖动表格选择多行数据
* 6.18  拖动表格时自动选中复选框
* 6.19  拖动表格行并放置到目标位置
* 6.20  拖动的表格排序
* 6.21  拖动调整控件大小
* 6.22  调整控件大小时设置调整约束
* 6.23  使用拖动的方式调整表格的宽度
* 6.24  设计可变单元格宽度并可以多选的表格

## CH07  jquery操作图形图像
* 7.1  更好的处理图片无法显示的问题
* 7.2  显示图片知道页面加载完成(一般是等待)
* 7.3  预加载显示图片的方法
* 7.4  facebook风格的图片预加载
* 7.5  查看图片src是否有效
* 7.6  上下滑动的图片
* 7.7  淡入淡出一幅图片，进入另一幅图片
* 7.8  获得图片原生尺寸
* 7.9  检查图像是否已经被完全加载
* 7.10  单击改变背景图片
* 7.11  显示Flickr中的照片
* 7.12  显示Google PicasaWeb相片
* 7.13  按比例调整图片大小
* 7.14  滑动效果的背景图片
* 7.15  动态表单生成图片预览
* 7.16  平滑滚动的导航菜单
* 7.17  图片的放大预览
* 7.18  实现平滑的图片动态缩放效果
* 7.19  自适应图片背景
* 7.20  判断加载多张图片的完成状态
* 7.21  鼠标悬停时的图片放大
* 7.22  淡出图片，淡入另一张图片
* 7.23  页面加载时随机显示图片
* 7.24  按顺序淡入图片显示
* 7.25  检测图片的url是否有效
* 7.26  强制显示图片的方法
* 7.27  实现可拖动显示的图片
* 7.28  安全的显示图片

## CH08  jquery实现ajax
* 8.1  动态加载外部文件
* 8.2  动态加载外部网页
* 8.3  加载网页文件内容并传递服务器端参数
* 8.4  使用ajax无刷新删除网页记录
* 8.5  使用ajax异步验证用户名和密码
* 8.6  页面滚动时加载新的网页内容
* 8.7  打造自己的站内搜索引擎
* 8.8  异步加载并解析XML文件
* 8.9  动态加载HTML内容到标签中
* 8.10  使用ajax无刷新异步提交表单
* 8.11  使用ajax无刷新上传图片
* 8.12  使用ajax无刷新验证PHP会话是否有效
* 8.13  在ajax异步调用时显示加载指示器
* 8.14  在ajax异步调用时处理json数据
* 8.15  解析XML数据并加载到HTML表格
* 8.16  jquery ajax错误的处理方法
* 8.17  在页面级创建全局的ajax监听器以及状态指示器
* 8.18  级联ajax数据异步加载
* 8.19  取消ajax异步请求

## CH09  jquery常用算法
* 9.1  jquery遍历算法
* 9.2  jquery祖先算法
* 9.3  jquery后代算法
* 9.4  jquery同胞算法
* 9.5  jquery过滤算法
* 9.6  对一个列表进行排序
* 9.7  实现json对象数组的排序
* 9.8  将12345678转成12.345.678的形式
* 9.9  模拟抽奖程序
* 9.10  实现冒泡排序
* 9.11  查询数组中特定的值
* 9.12  从数组中移除特定的数值
* 9.13  根据制定正则表达式识别超链接
* 9.14  验证Email地址的正确性
* 9.15  动态统计字符个数
* 9.16  使用jquery验证用户年龄
* 9.17  按照字幕进行元素排序
* 9.18  获取url地址的hash函数
* 9.19  避免多行文本溢出的算法
* 9.20  随机选择一个元素
* 9.21  替换&bnsp;空字符的方法
* 9.22  序列化表单到json数据
* 9.23  获取页面加载时间
* 9.24  将单个句子打断显示
* 9.25  限制只能输入中文、英文或数字
* 9.26  日期类型与时间戳的转换
* 9.27  使用数组模拟打字效果
* 9.28  获取数组中特定索引的最高值
* 9.29  清除所有表单内容
* 9.30  用jquery删除空白标签和具有非中断空格的标签

## CH10  jquery mobile移动开发技巧
* 10.1  让页面自适应屏幕宽度
* 10.2  在移动设备页面中创建多个显示视图
* 10.3  创建对话框显示效果
* 10.4  从外部文件中加载页面内容
* 10.5  为页面添加转场效果
* 10.6  设置全局默认的转场效果
* 10.7  定制显示回退按钮
* 10.8  在标题栏添加导航栏
* 10.9  在页脚区域添加导航栏
* 10.10  添加可折叠的导航按钮
* 10.11  添加可折叠的输入表单
* 10.12  实现手风琴样式的折叠面板
* 10.13  使用网格打造简单的九宫格界面
* 10.14  可动态隐藏的页眉和页脚
* 10.15  最简单的手机相册
* 10.16  在列表上添加气泡提示
* 10.17  在列表框上添加自定义按钮
* 10.18  为列表添加自定义的缩略图图标
* 10.19  创建列表日历效果
* 10.20  创建动态listview列表项
* 10.21  动态加载和切换页面
* 10.22  在页面切换时显示加载进度框
* 10.23  在屏幕旋转时更改显示样式
* 10.24  在列表框中实现加载更多效果
* 10.25  自定义选择菜单
* 10.26  使用多个选择菜单进行组合选择
* 10.27  使用多选菜单选择多个值
* 10.28  创建双重范围的滑块
* 10.29  实现开关效果的选择功能
* 10.30  创建主题化的表单效果

## CH11  其他常用代码段
* 11.1  判断jquery库是否被加载
* 11.2  解决jquery库冲突的方法
* 11.3  jquery版本检查
* 11.4  解决jquery版本冲突的问题
* 11.5  设置IE特有的功能
* 11.6  判断浏览器类型并设置HTML元素内容
* 11.7  加载Google CDN的jquery库
* 11.8  cookies应用方法
* 11.9  使用cookie.js管理cookies
* 11.10  让cookie在N分钟后过期
* 11.11  删除cookies
* 11.12  获取当前页面的url并添加样式
* 11.13  向表格追加一行数据
* 11.14  获取客户端IP
* 11.15  向firebug的控制面板发送信息
* 11.16  根据不同屏幕大小显示不同的网页
* 11.17  jquery遍历对象的属性
* 11.18  最优化的循环语句写法
* 11.19  构建最优化字符串
* 11.20  使用jquery产生guid值
* 11.21  使用jquery实现聚合函数
* 11.22  用jquery打印网页的特定区域
* 11.23  禁止表单被提交
* 11.24  使用delay()延迟执行动画
* 11.25  在网页上运行本地程序的方法
* 11.26  动态过滤HTML表格中的内容
* 11.27  使用递归函数创建文字闪烁特效
* 11.28  使用ID选择器加快选择的速度
* 11.29  在类选择器前面用标签选择器加快速度
* 11.30  缓冲jquery对象以提升性能
* 11.31  使用find()函数提升子查询的性能
* 11.32  使用jquery操作DOM的限制